粵語九粒音對RAP黎講是咪負累？

粵語有九粒音 對RAP填詞限制好大 因為詞靚但未必啱音 拎普通話為例 其實好容易將啲歌改歌詞 因為得四粒音 易啲MATCH 音樂天份/轉數高嘅人 例如周杰倫 唔記得歌詞都可以即時改歌詞 但粵語未必啱音 唱出黎好硬夾

太多音俾人一種數白欖嘅感覺 未必係特色 啲人講嘅粵語RAP有陣柒味應該源自呢度

正皮 粵語真係未必適合RAP
負皮 粵語RAP不知幾有特色

巴絲點睇

都幾事實既
唔係話唔會有好作品 但係一定有一定程度既阻礙
但係你用普通話類比 係連登..... rip

對填詞都係

我係諗住求其搵個少啲音嘅語言做例子 應該無事掛

同埋你直頭講負累 我希望你平安

我建議用阻礙

同意 用詞幾好但唔啱音就要局住搵其他字做替代 唔夠完美

周杰倫果d叫國語

你啱 但已經無得改

你啱 但對我黎講 兩者無分別

普通話 國語都有4個音
用詞幾好但唔啱音就要局住搵其他字做替代 唔夠完美
應該全世界都應該用英文寫歌

我睇唔到有分別

有阻礙姐 唔代表一定要咁喎 普通粵語歌填詞影響唔算好大 RAP先大

普通話同英文基本上你填咩字都會啱音
廣東話先至屈機

技巧/功力問題
由9:38睇起

但係同音字太多 聽果個好易會誤解成第二個意思

咪話唔會無好作品

其實嚴格黎講係六個音
仲有上聲既聲音尾段好多時都同陰平陰去結合
中文有十九幾萬隻字俾你揀 得罪講句 填唔到係你低手啫

咁又唔好話高低手既
始終字實在太多
好難識曬

高手咪就係識得多字又曉用返出黎囉
況且而家有電腦 好容易就搵到同義詞 甚至比原本諗到既仲好

咁你又唔係錯
但係生手既 咪要多d吸收經驗囉
最緊要唔好學d垃圾 俾人讚下 鼓勵下就走去學人收費
收得錢就要有好既野俾人

其實係